蓬佩奧賀蔡英文 環時： 大陸最玩得起 稱「北京無需直接激烈反應」

美國國務卿蓬佩奧向台灣總統蔡英文發出賀電，中國官媒《環球時報》發表社評，指「中國正在變得越來越有力量，我們對台灣宣示主權的能力肯定也是越來越強的」，並說「現在可不是1996年『台海危機』的時候了，大陸的軍事力量已經能夠有效震懾台軍，威懾美軍」，但就說「北京無需對蓬佩奧電賀蔡英文開啟第二任期直接激烈反應」。

《環球時報》在社評〈美台想開啟新遊戲？大陸可是最玩得起〉說，蓬佩奧這樣做，「明擺着是給北京看的。是的，我們看到了美國政府正在台灣問題上開倒車，用『切香腸』的方式試圖消磨北京在這個問題上的底線，同時有意刺激大陸方面，當成與北京博弈的牌一張一張往外甩」。

不過，該報稱，「北京無需對蓬佩奧電賀蔡英文開啟第二任期直接激烈反應，但我們需要給他們記一筆賬。他們的這種小動作多了，就單給他們列一個黑賬本」，又說「大陸方面很清醒，我們一方面不會被華盛頓的這些動作帶偏了節奏，一方面會做出新的台海博弈安排，牢牢把握這一地區局勢的戰略主動權，最終粉碎美台的所有圖謀」。

社評最後說，「如果美軍更多來這個地區攪和，最受傷害的首先是台灣經濟，美國的戰略風險一點也不比中國大陸的小。那將是中國大陸非常玩得起的『長期遊戲』」，「他們需要猜一猜，如果大陸說『你搞你的，我搞我的』意味着什麽，以及他們會在什麽時候從哪個方向挨一棍子」。

酸能到

好悶啊

玩得起但係縮

人唔笑狗都吠

嘴炮咗咁耐，肯亮劍未吖

打飛機打到出神入化，已經去到念力打 J

打啦你地，好悶啊

亮劍呢？

已經無牌

堅爽春邊有可能唔高潮

『切香腸』的方式
佢總係有一D我意想不到嘅形容詞

你係咪睇少左野呀
玩得起（嘴炮）

北京不允許香港獨立或成為美國洲份是在開倒車，不得人心，拿石頭砸自己的腳

又贏了

小器簿

無需激烈反應 但要記帳

我地唔使怕佢架！

係咁勁就立即武統台灣啦
咁多廢話

咁之前大大部美軍飛機貼住海南島飛又冇警告，又冇跟蹤！

精神勝利法

阿Ｑ精神

漢奸投降派

打飛機打到要自己瞓著咗先敢打

無牌啦

日日出社評+外交部狂屌啦

你班垃圾

支那五毛共匪國最識鳩up

如果係澳洲祝賀蔡總統重唔喊打喊殺?

佢日日都做緊喇已經

此為戰狼外交

你 浩浩蕩蕩出到第二島鏈先算啦

係我就一支導彈飛落紐約啦，又話玩得起

美帝：急不及待要玩玩了

美國表示:

支那最叻始終都係

亮劍亮到淨係可以自己匿埋寫小氣簿? 玩得起?

令我諗起舊登有個小氣簿既故

咁就直接打啦 仲等咩

無牌 恥笑

環時d𡃁教黨做野？

啱呀，馬保國都係咁講

切香腸？依家係切你碌鳩啊
擺明剃鳩你眼眉啦

bookmarked

我还等着中共下令武统台湾呢，结果？？怂货~

我覺得好貼切
就係比人切jer慢慢切

好貼切

其實係咪燒生講嘅切salami

又贏

btw台灣經濟其實自給自足
真係驚你中共封咩
最多咪賺少啲

他們的這種小動作多了，就單給他們列一個黑賬本

食屎啦你班撚樣
最撚多小動作就係你班支那狗

十三太保橫練金鐘罩之縮陽入腹

胡錫進同佢班下屬係咪寫笑話

切香腸

北韓日日都係咁講

將來打贏美國清算哂美國人

真係阿q精神

中方亮出尚方寶劍 美國倒楣了

（利申 讀書少 尚方寶劍好似係拎黎劈自己啲官）

真係好小學雞嗌交咁

雖遠必誅呢？

係你就唔好咁多嘢講啦，柒到仆街。

切香腸 係咩事

大陸狗嬲到又躝出黎刷存在

好嬲好嬲

胡狗想做降速師
即刻扮粉紅上去撥火啦

中國又贏

大陸把口可是最玩得起

已經唔知講咩好

記一筆賬明明係佢搞小動作

咁pompeo要親自拜會下蔡英文先得啦，或者請蔡英文去 oval office 坐下，傾下點修憲

快啲啦屌你

人哋依家咪玩緊你囉，玩得起

咁都唔算激……6個任何回應
口交部要最激既回應時
係咪喺鏡頭前面羅條撚出黎打飛機？

小氣簿

已經睇穿晒中國只係無牙老虎，除左嬲仲識得做咩

好呀，正想睇下點樣『你搞你的，我搞我的』…

難做，咪唔好做囉！

身為中華兒女，支持國家武統台灣，我軍能打仗，必打勝仗！找不到不打的理由，中國一點也不能小！小打小贏，中打中贏，大打必勝！不打怎站得住脚！顏面何存！

希望班小粉紅老左既時候會醒覺自己比共匪水左幾十年武統夢

哦！你仆街啦！我mark咗落小氣簿到啦！

環球傻報老總 幾時升咗做政治局常委㗎

即係之前幾十年玩唔起定點？

垃圾中共又唔敢打
正垃圾

小器簿擇名擇到成版都係精

我可以打鳩你架wor，但我無囉

非常玩得起的『長期遊戲』
睇下到時本帳簿有幾厚

夠啦好悶

簽左貿易協定之後 佢到底想點直接反應？

大陸高官d蟲仔係曬美國，再唔係就澳洲英國，你信唔信大陸會敢同人打，我就唔信啦。

連劍都唔敢亮
虛擬亮劍

好慘
要打假J
自己又不舉
又冇女

咁又真係玩得起嘅 玩咗幾十年

如果冇反應
我諗連呢篇文我哋係見唔到

咪咁肉酸啦

信我啦,公就我嬴,字就你輸

合法翻牆啦胡狗

屌住走

玩賓周就有你份
你做撚到啲咩呀

好啦，今日打少日飛機

共慘黨：好嬲呀！屌你老母14億人同我入嚟

環球時報要推爆支共為止

支那 無人理你 你自己回去打飛機

牙Q

投降啦

成個鐘都未有金剛棒

哦 咁唔好打仗啊 直接承認台灣獨立啦😂😂😂

傻閪

留左comment叫班大陸狗武統台灣
夠膽就打 唔好口交啦屌

打得飛機太多 而家扯唔起呀？

中共：好嬲好嬲

大大聲同你地講 我冇嬲呀 有嬲咩？

支那又嘴炮

雖遠必誅（等多陣）

唔知係我中文差定係咩
佢啲比喻形容詞真心睇唔明
果然匪語係唔同啲

打未呀咁？

大陸： 我可以點？

哦

五筒呢

震懾台軍，威懾美軍
梗係啦，淨係睇到隻遼寧號都覺得不可思議。

會咬人嘅狗唔吠

-- 摩根費曼

其他國家宣傳部都上晒電起勢屌
老胡就唱反調叫人唔好鬧，係咪想縱容台獨份兒？